假設有70％選民投票率

即係10個選民入面有7個去咗投票，咁淨低嗰3個去咗邊？暈咗？

個人認為一個「公投」既投票率可以好高亦可以好低，但去到7成依個尷尬數字，即係好似你同你阿媽帶住爺爺嫲嫲好迫不及待去投票，然後你阿爸同阿哥講「唔喇都唔關我哋事」咁樣。講緊唔係一個家庭，而係幾十萬個家庭。

再唔係就係特別有好多個家族完全遠離民生同政治，而且係打咗幾個月街頭抗爭既環境下，依然堅守家族理念，「我哋不干預世事！完全中立！」？咁我想請問一句

佢哋申請選民嚟做乜？

唔嗲唔吊咁，硬係覺得有啲唔爽。

anyway，祝香港前程錦繡，大比數拋離保皇黨！！

要show畀國際睇香港問題既巖峻

嗰啲咪就係返大灣區都無所謂嘅人

外遊 外地公幹 住係外國

佢哋登記做選民嚟做乜

有一個外國撚
有一個係醫院/屋企
有一個要返工

差唔多喇

其實應該唔係香港？

唔洗登記
換身分證簽個名就完成
咁簡單又有人幫手

好多時係整身份證／護照嗰時順便登記
之後就一直做港豬永遠唔會去投

懶
外國
返工

學澳洲
強制投票, 唔投既就告

身邊有唔少 friend 去咗外國讀書或者做野

有點灰
輸贏唔係最大問題
問題依家比外國睇，班人個個禮拜打餐死
遊行又話200萬
到有機會表態又唔見人，一定比中共spin普選唔係好急

個30%為咩登記選民，可能只因有支筆送

呢個真
大把人有票唔投齋屌唔做假真中立

仲有某幾個富豪區投票率好低

可能移咗民，去咗旅行囉

好正常
選舉期間高登連登一定好刺熱
但睇完選舉結果就有幾灰

偽中立撚
工奴
旅行撚

一路都覺得200萬係精神數字
實際投票數字應該多過遊行至係
但事實話你知香港真係好多人懶撚到票都唔投

好多人喺外國讀書同做嘢

講緊係唔止3成人喺外國，因為有部份一定會肯返嚟投。你確定有選民資格既真香港人有唔止3成人都唔喺香港？咁仲留喺香港既真香港人咪得返一半左右？？

屌 睇住啲人ig story po旅行野真係火都黎
仲要係黃絲黎
幾個月前嘅文宣已經叫大家呢日一定要留港投票
點解仲可以心安理得離開香港玩

200萬係一家大細
又有中學生
加上無登記 又有唔附合
今次估計大嘅都係一半一半
加上有港豬仲以為而家真係投區議會 投幫手個個

我覺得未投既大部份綠到發藍迫佢地二揀一只會揀藍 剩餘只會係淺淺淺黃

諗多咗
果3個相信大部分係老人
老人院運得去嘅至少有基本自理能力
但現實係有好多老人自理唔到
所以有7成其實都差唔多封頂

唔好意思我送左深藍老母選民番大陸玩番三日兩夜

7成其實真係差唔多啦,樓上既都解釋左
有D 係外地旅行/工幹/讀書
有D 身體差出唔到黎/住緊醫院
有D真心覺得唔關佢事,我呀媽識D C9 就係咁

已經有好多老人去投如果仲有大約兩成老人冇去投，咁長者佔選民比率咪至少40-50％之間？？仲恐怖

以前可能係
我嗰代換身分證係要特登填多份Form先登記到做選民
所以先咁多後生冇選票

其實我覺得7成嘅公投係幾高
其他公民質素高嘅國家都差唔多係呢個比率
想反轉問大家期望係幾多?

班親戚10幾人去曬中國

不過唔投好過投 全部藍屍

有部分人其實連自己有登記都唔知

brexit 都係得72%

今次應該差唔多

好多人真係日日飲飲食食，打卡旅行，生存到就算
身邊都有好多

明白

但我個人覺得第一項而又唔搵時間返嚟差唔多＝第三項

諗落其實覺得自己冇必要去投既人都真係會有兩成幾，除非你同我講醫院同身體差到行唔到去投票既人佔超過一成

送咗咁多藍絲老竇老母去玩 個數差唔多

喺外國讀緊書

巴打做到嘢

知有啲人真係咁啱換身分證填下 冇諗過會投

換身分證唔係有個人係度幫手登記？
個時換都係佢行埋黎叫我登記
印象好似只係簽個名
太耐唔多記得
其實一般人唔上高登連登好難會好關心政治
而高登連登真正俾人關心係有起底呢十年
所以仲有人無票都唔可以話唔正常
總有人生活係自己舒適圈子

其實個200萬應該有好多都唔夠18歲

我女友老母都無投
今日食飯言談間聽到佢唔係好知自己投乜都應該最尾都係揀DAB
最尾食完飯夾左佢返屋企

白票撚倍一成

外國exchange緊 無錢買機票返嚟投

屋企老人家唔想排隊
啊媽要返工
好彩兩個都係藍絲

btw祝幸福

出國撚一定有
仲有D考子送走2老
但實有港豬去左玩唔投票
去左邊啊你地

係外國 sorry

呢個合理
再加埋大量港豬
登記個陣覺得登記埋都無壞
實際去投個陣就怕麻煩不了

英國脫歐咁大單野公投都係得72%投票率...

香港老人人口講緊過百萬
你只係見到行得走得果班老人
但有幾多個80歲以上行得走得?
仲未計好多70歲就中晒風或者自理唔到嘅
香港一日未死有登記嘅都係選民
淨係住護養院果班就全部冇份投啦

係香港又唔投果d叫佢去死，冷漠到令人心寒

其實有唔少人都未必住係香港

藍絲老豆番左全日工唔撚理

法國投票率都係七成左右，以港豬嚟講已經好好

選舉還未結束 大家快啲將民賤聯賄選的影片tweet出去全世界
今次選舉正好清洗所有賄選問題 咁以後先有公正的真普選

比仔女沒收身份證既廢老

係外國讀緊書

有啲死左係通知選舉事務處

有d 搬左/嫁左

我識呢3個嗰啲，有啲唔喺香港，返唔到嚟，有啲係n年前續身份證時唔小心登記咗，不過咁多年都冇投過，再或者係唔識睇中文嘅

佢哋同樣要探討

祖國 英國脫勾公投都係得 72%

德國總統大選 76%

我屋企四個人得老豆無投
係之前唔知換咩證個職員幫佢登記埋做選民
唔係佢自己想申請
不過佢淺藍港豬 寧願佢唔投

係有hkid 嘅蝗，weekend 北上返咗祖國咋

可想而知佢地嘅比例幾高

識身邊有啲藍無去投

今年幫老母登記咗
後尾發現佢越嚟越藍
所以決定唔話佢知佢係選民

可能比人送左去大灣區旅行呢

香港係國際城市，就我識既都有好多外國人都合資格，包括大陸人，仲有好多出國旅行或者移左民，亦有d香港出世3星既abc

當然都有老野行唔郁，嫌麻煩，無眼睇

點解我整身份證嗰時冇叫我登記
要我自己上網填form搞

有班on9話唔撚投泛民之類麻

仲有被收起身分證/被旅行嘅老人家呢

我想講既其中一個問題就係

假如去到一個公投投「香港獨立與否」咁重要既問題，會唔會都係有超過20％人唔去投票，海外既繼續返工返學？

唔係怪任何人，純粹探討，不嬲都係海外手足自己衡量，冇得迫既。

係喎，漏咗計熱普城信眾

熱狗有沉默既兩成幾鐵票

啱先搭車前面個阿嬸先話返工好忙唔得閒投票

屋企兩個仔出左外國讀書

完全返唔到香港？

其實美國上屆選總統都係得61%投票率....

一個啱啱去左一個月 一個今日完考試

更加唔make sense

其實18歲換身分證有人會比埋份表你填埋做選民...

琴日仲聽到d師奶話唔投
話投票d人就出曬黎 選到之後就唔見人影
投黎唔知為咩

sad
不勉強

因為嗰30%係心底裡嘅大灣區人

其實投票率偏低先係正常 當投票率高既代表市民有強烈既訴求

可能有d 申請身份證嗰陣順手登記埋 但根本港豬唔care呢
咩地方都實有呢啲人㗎啦 又唔係選特首，小小區選，啲人邊會咁上心

同外國比eg脫歐七成差唔多
美國總統投票率仲低

我諗移左民, 或者去左外國WORKING VISA既隨時有1成

有啲叔叔/長者排左好耐都未投到就走左
排左個半鐘 見到2個

同埋應該要自己同自己比較
上屆人數 投票率幾多樓主不如講下？

其實7成真心高
但感覺好多種票同廢老

有啲人都係外國旅行happy緊

其實係make sense
衰D講句
越係太平盛世
豬豬出現機率係越高

打左成日麻雀先截到兩張藍票

有一個見亂成咁，民已移。
有一個行都行唔到。
有一個乜都唔投，正pk，比蓝仲人渣，應同何妖一齊插鳩佢地。

有幾唔make sense
個個都公民覺醒咩

我屋企4個人，有3個係外國
想投都冇得投，點解唔可以好似我投英國，係領館有得投